北京罕見三月雪 原來是中共自製「瑞雪」

北京罕見三月雪 原來是中共自製「瑞雪」

全國人大今舉行全體會議，將選出國家主席、國家軍委主席，習近平勢將連任，不過，北京也在今天出現罕見的三月雪。這場雪引起兩面意見，有人認為是天有異兆，也有人稱「瑞雪兆豐年」是好的象徵，後來北京氣象部門坦承，今早用機器人工增雪，這場「瑞雪」是人造的。

中國媒體報導指，今早北京外圍的房山、門頭溝等多地出現雨雪，局部地區地面被白雪覆蓋，白茫茫一片。不少微博網友分享雪花紛飛的影片或照片。

「一個冬天不下，現在又下起了雪，北京厲害了！」對於老北京而言，三月中降雪是十分罕見，特別是今年的冬天，北京沒有太多雪。有網友意有所指的留言，說：「下得真是時候！」覺得這場雪下得有點可疑，沒想到真是當局派人製造的。

北京市氣象局指出，今早昌平區氣象人員，在延壽大黑山進行人工增雪，並展示現場影片。氣象部門指出，今早京城外圍的房山、門頭溝等多地出現雨雪，局部地區地面被白雪覆蓋，白茫茫一片。截至今早9時，全市平均降雪量0.3公釐，其中市區有0.1公釐，市郊的延慶二海坨則錄得2.8公釐。預測今日北京日間大部分地區會出現雨夾雪或小雪。

據傳統說法，瑞雪兆豐年，這時候下雪農作物不會被凍害，雪融下去的水留則會留在土壤，給農作物積蓄很多水，對春耕播種、農作物生長發育都很有利，是豐收之年的象徵。

不少網友在北京氣象局的微博留言，部分留言已經「被河蟹」，留下的評論大多是好話：「瑞雪豐年，國之瑞祥！」「瑞雪兆豐年，人民好領袖，民族有希望！」「京都瑞雪，天降聖人，中華復興，萬世不朽！」也有網友酸：「原來是假雪。」「給局長連升3級。」「這要是人工的真討厭了。我還以為有啥冤情呢。」（大陸中心／綜合外電報導）

有乜野是真架?

假野是真的

屌你老味 落雪都做假

邊個踢爆架? 好危險架咁做

天降祥瑞

強大了

人定勝天
要雪有雪

三位一體嘅習帝
除左金氏皇朝呢個世界仲有人可以行神蹟

屌！原來係咁，今年三月頭冇啦啦落幾場勁野，

可以做到咁大面積咩

等埋個天宮落黎就perfect池

2018年都咁迷信

厲害了我的皇

北京發現強石，上面寫住：「習為龍」，民眾爭相摸拜，並稱習近平為天子

唉 有得上網 呃人難左好多

六月飛霜就好笑

民智依舊停留封建帝制

雪也可以是假的 厲害了 我的國！

拉個天告佢尋釁滋事

史記。維尼傳：

維尼初年，戊戌年二月初一，習帝登基，奉天命，承氣運。頃刻，天降瑞雪，全民大悅，臣民自瀆，喜曰：此乃中華復興之兆也。

刁大大

好似年年都會

趙匡胤黃袍加身，呢啲招中國人用足咁多年都唔厭